**马科斯·巴格达蒂斯**（希臘語名字：****，英語名字：**Marcos
Baghdatis**，），[塞浦路斯职业](../Page/塞浦路斯.md "wikilink")[网球](../Page/网球.md "wikilink")[运动员](../Page/运动员.md "wikilink")。在2003年，巴格达蒂斯奪得[-{zh-hans:澳大利亚网球公开赛;zh-hk:澳洲網球公開賽}-](../Page/澳大利亚网球公开赛.md "wikilink")（澳網）的青年組男子單打冠軍，並成为[国际网联](../Page/国际网球联合会.md "wikilink")（ITF）青年组冠军，于同年转为职业球员。

巴格达蒂斯首個ATP男單決賽是2005年的[巴塞爾](../Page/巴塞爾.md "wikilink")[大衛杜夫](../Page/大衛杜夫.md "wikilink")[瑞士室內賽](../Page/瑞士.md "wikilink")，他以7-6(12-10),
3-6, 5-7,
4-6負於[雅典奧運會男單季軍](../Page/雅典奧運會.md "wikilink")[智利球員](../Page/智利.md "wikilink")[费尔南多·冈萨雷斯](../Page/費爾南多·岡薩雷斯.md "wikilink")，奪得亞軍。

在[澳网公开赛上](../Page/2006年澳洲網球公開賽.md "wikilink")，巴格达蒂斯以非[种子身份淘汰了](../Page/种子.md "wikilink")[罗迪克](../Page/安迪·罗迪克.md "wikilink")、[纳尔班迪安](../Page/大卫·纳尔班迪安.md "wikilink")、[-{zh-hk:盧比錫（祖碧斯）;zh-hans:柳比西奇;zh-tw:柳比契奇;}-等三位前十种子选手闯入决赛](../Page/伊万·柳比契奇.md "wikilink")，引起了大眾关注。

巴格达蒂斯在2006年澳網決賽面對一號種子[费德勒](../Page/罗杰·费德勒.md "wikilink")，決賽前雙方曾對陣過3次，其中2次在大滿貫賽事（包括2004年[美網第二輪和上一年度的澳網第四輪](../Page/美網.md "wikilink")），在澳網開幕兩週前的多哈-埃克森美孚公開賽（-{zh-hk:卡塔爾;zh-hans:卡塔尔;zh-tw:卡達;}-公開賽）-{zh-hk:八強;zh-hans:四份之一决赛}-中是雙方的第三度交手，三次對賽中費德勒均能在盤數沒有落後下獲勝。

2006年澳網[決賽中](../Page/2006年澳洲網球公開賽男子單打比賽.md "wikilink")，巴格达蒂斯卻先拔頭籌，以局數7-5領先第一盤，不過最終仍以盤數1-3（局數:7-5,
5-7, 0-6, 2-6）而落敗決賽，不過仍贏得不少讚譽。

同年的[中國公開賽決賽中](../Page/中國.md "wikilink")，巴格达蒂斯以直落兩盤6-4,
6-0擊敗了[克罗地亚球員](../Page/克羅地亞.md "wikilink")[安西奇](../Page/馬里奧·安契奇.md "wikilink")，首奪ATP男單錦標。

在2007年的[薩格勒布網球賽決賽中](../Page/薩格勒布.md "wikilink")，他又擊敗了另一位克罗地亚球員-{zh-hk:盧比錫;zh-hans:柳比西奇;zh-tw:柳比契奇;}-（局數:7-6(7-4),
4-6, 6-4），奪得第二個ATP男單冠軍。

巴格达蒂斯在[受压迫情况下的](../Page/受压迫.md "wikilink")[正手抽击力量強勁](../Page/正手抽击.md "wikilink")，令人留下深刻印象。

## [大满贯](../Page/网球大满贯.md "wikilink")

### 男單亞軍 (1)

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>比賽</p></th>
<th><p>場地</p></th>
<th><p>決賽對手</p></th>
<th><p>對手國籍</p></th>
<th><p>勝方比分</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2006年澳洲網球公開賽男子單打比賽.md" title="wikilink">2006</a></p></td>
<td><p><strong>澳网</strong></p></td>
<td><p>硬地</p></td>
<td><p><a href="../Page/罗杰·费德勒.md" title="wikilink">费德勒</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/瑞士.md" title="wikilink">瑞士</a></p></td>
<td><p>5-7, 7-5, 6-0, 6-2</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## ATP巡迴賽

### 男單冠軍（4）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>賽事類別</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>大滿貫賽事（0次冠軍）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>ATP年終賽（大師盃）/ 世界巡迴總決賽（0次冠軍）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>ATP大師系列賽/ 世界巡迴大師賽 1000（0次冠軍）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>ATP黃金國際巡迴賽/ 世界巡迴賽 500 (1次冠軍)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>ATP國際巡迴賽/ 世界巡迴賽 250（3次冠軍）</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td style="text-align: left;"><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>'''依場地分類</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>硬地（3）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>紅土（0）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>草地（0）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>室內地毯（1）</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td style="text-align: left;"><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>依室內外分類</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>室外 (2)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>室內 (2)</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>次數</p></th>
<th><p>日期</p></th>
<th><p>賽事</p></th>
<th><p>場地</p></th>
<th><p>決賽對手</p></th>
<th><p>勝方比分</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1.</p></td>
<td><p>2006年9月17日</p></td>
<td><p><a href="../Page/中國網球公開賽.md" title="wikilink">中國網球公開賽</a>，<a href="../Page/中國.md" title="wikilink">中國</a></p></td>
<td><p>硬地</p></td>
<td><p><a href="../Page/馬里奧·安契奇.md" title="wikilink">馬里奧·安契奇</a></p></td>
<td><p>6-4, 6-0</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2.</p></td>
<td><p>2007年2月4日</p></td>
<td><p>薩格勒布公開賽，<a href="../Page/克羅埃西亞.md" title="wikilink">克羅埃西亞</a></p></td>
<td><p>室內地毯</p></td>
<td><p><a href="../Page/伊万·柳比契奇.md" title="wikilink">伊万·柳比契奇</a></p></td>
<td><p>7-6<sup>4</sup>, 4-6, 6-4</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3.</p></td>
<td><p>2009年10月25日</p></td>
<td><p>斯德哥爾摩網球公開賽，<a href="../Page/瑞典.md" title="wikilink">瑞典</a></p></td>
<td><p>室內硬地</p></td>
<td><p><a href="../Page/奧利維埃·羅庫斯.md" title="wikilink">奧利維埃·羅庫斯</a></p></td>
<td><p>6-1, 7-5</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4.</p></td>
<td><p>2010年1月16日</p></td>
<td><p>雪梨網球公開賽，<a href="../Page/澳洲.md" title="wikilink">澳洲</a></p></td>
<td><p>硬地</p></td>
<td><p><a href="../Page/里夏爾·加斯奎特.md" title="wikilink">里夏爾·加斯奎特</a></p></td>
<td><p>6-4, 7-6<sup>2</sup></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 男單亞軍 (4)

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>賽事類別</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>大滿貫賽事（1次亞軍）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>ATP年終賽（大師盃）/ 世界巡迴總決賽（1次亞軍）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>ATP大師系列賽/ 世界巡迴大師賽 1000（0次亞軍）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>ATP黃金國際巡迴賽 / 世界巡迴賽 500 (1次亞軍)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>ATP國際巡迴賽 / 世界巡迴賽 250（2次亞軍）</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td style="text-align: left;"><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>'''依場地分類</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>硬地（2）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>紅土（0）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>草地（1）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>室內地毯（1）</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td style="text-align: left;"><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>依室內外分類</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>室外 (2)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>室內 (2)</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>次數</p></th>
<th><p>日期</p></th>
<th><p>賽事</p></th>
<th><p>場地</p></th>
<th><p>決賽對手</p></th>
<th><p>勝方比分</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1.</p></td>
<td><p>2005年10月30日</p></td>
<td><p>大衛杜夫瑞士室內賽，瑞士</p></td>
<td><p>室內地毯</p></td>
<td><p><a href="../Page/費爾南多·岡薩雷斯.md" title="wikilink">費爾南多·岡薩雷斯</a></p></td>
<td><p>6<sup>10</sup>-7, 6-3, 7-5, 6-4</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2.</p></td>
<td><p>2006年1月29日</p></td>
<td><p><a href="../Page/澳洲網球公開賽.md" title="wikilink">澳洲網球公開賽</a>，澳洲</p></td>
<td><p>硬地</p></td>
<td><p><a href="../Page/羅傑·費德勒.md" title="wikilink">羅傑·費德勒</a></p></td>
<td><p>5-7, 7-5, 6-0, 6-2</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3.</p></td>
<td><p>2007年2月18日</p></td>
<td><p>馬賽公開賽，法國</p></td>
<td><p>室內硬地</p></td>
<td><p><a href="../Page/吉爾·西蒙.md" title="wikilink">吉爾·西蒙</a></p></td>
<td><p>6-4, 7-6<sup>3</sup></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4.</p></td>
<td><p>2007年6月17日</p></td>
<td><p>哈雷網球公開賽，德國</p></td>
<td><p>草地</p></td>
<td><p><a href="../Page/托馬什·貝爾迪赫.md" title="wikilink">托馬什·貝爾迪赫</a></p></td>
<td><p>7-5, 6-4</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考資料

  -
  -
  -
[Category:賽普勒斯網球運動員](../Category/賽普勒斯網球運動員.md "wikilink")
[Category:中网男单冠军](../Category/中网男单冠军.md "wikilink")
[Category:澳网男单亚军](../Category/澳网男单亚军.md "wikilink")